其實點解d chips過一兩年就可以快成倍

個趨勢都持續左幾耐（摩爾定律）
背後既原因係咩？
又唔見車呀飛機個d過一兩年又可以勁成倍又或者慳左一倍油

技術一早已經有 只不過拖個timeline出嚟賺錢啫 你俾得起錢7nm甚至4nm都買到啦...

我應該問點解d電晶體隔一兩年就可以整細一倍
點解唔一開始就整到最細？

咁去到4nm個時d chips係咪唔會再點進步?

For digital chip you can scale the chip to reduce capacitance (C is proportional to area) of each node, so it take less time to charge or discharge a node. This means you can switch faster.

Reducing transistor size also means you have more extra areas, so you can fit more transistors to do more things at a time.

係
宜家仲研究/發掘緊新方法整
原有技術去到某個大細就已經係極限

I think we cannot focus light in arbitary resolution. So fabs need to find ways to increase resolution before they can mass produce chips. Also once you make the transistors really small, the performances might actually decrease. So people need to find ways to reduce the size without sacrificing performances.

姐係因為用d chips係用光整
但因為光既對焦問題所以先會28nm 22nm 14nm咁進步?

Sorry for 1999

係,基本上係用光令到某啲位soluable,跟住再沖走佢

但係從生產過程考慮
scale down一粒transistor仲有好多design parameters要考慮,愈細愈複雜

同埋chips愈細，愈多古靈精怪嘅quantum physics嘢出曬嚟，所以愈細愈難攪